%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.1 (8/1/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
% INFORMATIONS PERSONNELLES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[letterpaper]{twentysecondcv_fr} % a4paper for A4

% Si vous n'avez pas besoin de l'un des éléments ci-dessous, supprimez simplement le contenu en laissant la commande, par exemple \cvnumberphone{}

\profilepic{} % Photo de profil

\cvname{Guilherme \newline Patriota} % Nom
\cvjobtitle{Scientifique de Données} % Titre du poste / carrière

\cvdate{} % Date de naissance

% Courte adresse / emplacement, utilisez \newline si 
% plus d'une ligne est nécessaire:
\cvaddress{H4V 2Y2 \newline Montréal/QC}
\cvnumberphone{+1 (438) 926-0872} % Numéro de téléphone
\cvsite{linkedin.com/in/guilhermepatriota} % Site personnel
\givenfacebook{}
\givenlinkedin{}
\cvmail{gdp.ai.data.eng@gmail.com} % Adresse e-mail

%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%-------------------------------------------------------------------------------
% À PROPOS DE MOI
%-------------------------------------------------------------------------------
\aboutme{Passionné par les technologies et les sciences des données, je suis un 
				scientifique de données et développeur expérimenté, avec une solide 
				formation en électronique et télécommunications, ainsi qu'une maîtrise 
				en génie électrique. Depuis 2016, je suis professeur de génie logiciel 
				et de sciences des données chez UNINTER, au Brésil, où j'ai créé un 
				système d'activités pratiques avec des cas réels du marché du travail 
				pour tous les cours de TI. Je suis actuellement à la recherche de 
				nouvelles opportunités professionnelles dans mes domaines d'intérêt.} 
% Pour ne pas avoir de section À propos de moi, 
% supprimez simplement tout le texte et laissez \aboutme{}

%-------------------------------------------------------------------------------
% COMPÉTENCES
%-------------------------------------------------------------------------------

% Section de barre de compétences, chaque compétence doit avoir une valeur entre 0 et 6 (flottant)
\skills{
				{Électronique, IoT, MQTT/4.5},
				{Machine Learning, TALN/5},
				{Base de Données, SQL, NoSQL/4.5},
				{Big Data, Hadoop, Spark/4},
				{Analyse statistique/5},
				{Pandas, Tensorflow, IA/5},
				{Programmation, Python, C++, R/6}}

%------------------------------------------------

% Section de texte de compétences, chaque compétence doit avoir une valeur entre 0 et 6
\skillstext{{Français/5}, {Anglais/5}, {Portugais /6}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Section texte du portefeuille
\portfolio{github.com/guipatriota}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\makeprofile % Imprimer la barre latérale

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expérience}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{depuis 2016}
						{Professeur d'université}
						{UNINTER et FAESP, Brésil}
						{\emph{
						- Matières: Analyse de Systèmes, Big Data, Traitement Automatique 
						du Langage Naturel, Bases de Données, NoSQL, Systèmes 
						Embarqués, Intelligence Artificielle, Électronique, Programmation C 
						et Python.\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Création d'un système d'activités 
						pratiques avec des cas réels du marché du travail pour tous les 
						cours de TI (Big Data, NoSQL et Python).}}
	\twentyitem{2020-2021}
						{Développeur C++}
						{Boa Impressão 3D, Brésil}
						{\emph{- Développer de l'électronique et des logiciels pour de 
						nouvelle equipements.\\
						- Gérir la chaîne de montage.\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Création d'une imprimante 3D de 
						grande capacité (C++).\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Mise en place d'un système 
						de contrôle de la ligne de production et de maintenance basé sur 
						des indicateurs clé de performance (ICP) avec Python.}}
	\twentyitem{2018-2020}
						{Technicien Imprimante 3D}
						{GS3D, Brésil}
						{\emph{- Construir, réparer et configurer des imprimantes 3D.\\
						- Faire la modélisation 3D et la recherche sur des projets de soins 
						de santé.\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Création d'une entreprise axée sur 
						la satisfaction des besoins des hôpitaux.}}
	\twentyitem{2012-2018}
						{Ingénieur en Équipements Médicaux}
						{Hôpitaux au Brésil}
						{\emph{- Maintenir et réparer des équipements médicaux.\\
						- Gérer des équipes de techniciens.\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Création d'un département de gestion 
						de projets (PMBOK)\\
						\textbf{$ \star $ Réalisation:} Mise en place d'un département 
						d'ingénierie clinique et de traçabilité des équipements médicaux 
						avec logiciel de gestion sur plateforme React (Javascript).}}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% FORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Formation}

\begin{twenty} % Environnement pour une liste avec des descriptions
	\twentyitem{2022}
						{Specialisation en apprentissage en ligne}
						{UNINTER, Brésil}
						{\emph{Pédagogie en ligne, classe inversée et autres techniques 
						d'apprentissage.}}
	\twentyitem{2016}
						{MBA en Santé}
						{FGV, Brésil}
						{\emph{Améliorations apportées à la gestion des services de santé.}}
	\twentyitem{2011}
						{M.Sc. Ingénieur électronique}
						{UFPR, Brésil}
						{\emph{IA appliquée à l'électronique et aux télécommunications.}}
	\twentyitem{2006}
						{B.Sc. Ingénieur électronique}
						{UFPR/ENSPS, Brésil/France}
						{\emph{Licence de sandwich en ingénierie électronique et 
						télécommunications.}}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 Courses
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Formation Complémentaire}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitemmedium{2020}{Découverte de connaissence et le datamining}{\emph{UFPR, Brazil}}
	\twentyitemmedium{2020}{Fondements de la science des données}{\emph{Aldeia Coworking, Brazil}}
	\twentyitemmedium{2020}{Introduction à la programmation Python}{\emph{MITx, USA}}
	\twentyitemmedium{2020}{Fondamentaux de l'IA}{\emph{Data Science Academy, Brésil}}
	\twentyitemmedium{2020}{Datascience 2.0}{\emph{Data Science Academy, Brésil}}
	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE BÉNÉVOLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expérience Bénévole}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{2020}
						{Technicien Imprimante 3D}
						{GS3D, Brésil}
						{\emph{Développement, impression 3D et livraison de 500 visières 
						pour don aux professionnels de santé pendant les 6 premiers mois de 
						la pandémie COVID-19.}}

\end{twenty}


%----------------------------------------------------------------------------------------
% CENTRES D'INTÉRÊT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Loisir et Intérêts}

- Professionnel: Enseignement, IA, Blockchains, Impression 3D, Recherche.\\
- Personnel: Danse, Scoutisme

*Références disponibles sur demande

\end{document}
