%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.1 (8/1/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
% INFORMATIONS PERSONNELLES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[letterpaper]{twentysecondcv} % a4paper for A4

% Si vous n'avez pas besoin de l'un des éléments ci-dessous, supprimez simplement le contenu en laissant la commande, par exemple \cvnumberphone{}

\profilepic{} % Photo de profil

\cvname{Guilherme \newline Patriota} % Votre nom
%\cvjobtitle{Analyste de données} % Titre du poste / carrière
%\cvjobtitle{Consultant en intelligence d'affaires \newline } % Titre du poste / carrière
\cvjobtitle{Ingénieur électricien} % Titre du poste / carrière

\cvdate{} % Date de naissance
\cvaddress{H4V 2Y2 \newline Montréal/QC} % Courte adresse / emplacement, utilisez \newline si plus d'une ligne est nécessaire
\cvnumberphone{+1 (438) 926-0872} % Numéro de téléphone
\cvsite{linkedin.com/in/guilhermepatriota} % Site personnel
\givenfacebook{}
\givenlinkedin{}
\cvmail{gdp.ai.data.eng@gmail.com} % Adresse e-mail

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% À PROPOS DE MOI
%----------------------------------------------------------------------------------------
\aboutme{Guilherme Patriota est un professionnel qui apprend rapidement et travaille en tant que professeur d'Informatique/Science des données/IA et ingénieur électricien titulaire d'une maîtrise en génie électrique avec une application en télécommunications IA en recherche d'une opportunité de travailler dans ses domaines d'intérêt. Il travaille comme professeur d'université dans les cours de génie logiciel et de science des données à UNINTER - Centre universitaire international, au Brésil, depuis 2021 et comme professeur dans d'autres universités depuis 2016.} % Pour ne pas avoir de section À propos de moi, supprimez simplement tout le texte et laissez \aboutme{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% COMPÉTENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Section de barre de compétences, chaque compétence doit avoir une valeur entre 0 et 6 (flottant)
\skills{{Big Data, Hadoop, Spark, Scala/4.5},
				{Java, JavaScript, REST API, DJANGO/4},
				{Hbase, Redis, MongoDB, Elasticsearch/4},
				{DBA, SQL, MySQL, NoSQL, AWS, RDS/5},
				{Modélisation 3D, Impression 3D, Enseignement/6},
				{C++, R, Python, Pandas, Tensorflow, IA/6},
				{Logique, Linux, Docker/5},
				{Électronique, IoT, MQTT, Kafka/5},
				{Travail d'équipe, Leadership, Esprit analytique/5}}

%------------------------------------------------

% Section de texte de compétences, chaque compétence doit avoir une valeur entre 0 et 6
\skillstext{}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% Section texte du portefeuille
\portfolio{github.com/guipatriota}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\makeprofile % Imprimer la barre latérale

%----------------------------------------------------------------------------------------
% CENTRES D'INTÉRÊT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Centres d'intérêt}

% Technologies de pointe; Réparation; Avide de nouvelles connaissances; Volonté d'apprendre de nouvelles compétences
Technologies de pointe;
Analyse de données;
Science des données;
Big Data;
Enseignement;
IA;
\newline
Blockchains;
Nouvelles Technologies;
Impression 3D;
Recherche;
Bases de données;
\newline
Python;
Développement Agile;
Structures de données;
Architectures logicielles;
\newline
Modèles de conception

%----------------------------------------------------------------------------------------
% FORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Formation}

\begin{twenty} % Environnement pour une liste avec des descriptions
	\twentyitem{2021-2022}
						{\normalfont Cours de troisième cycle en formation de professeurs pour
						l'apprentissage en ligne}
						{UNINTER/Brésil}
						{\emph{Ce cours de troisième cycle a couvert une gamme de sujets liés à la pédagogie en ligne, y compris l'utilisation des techniques de classe inversée, l'utilisation des systèmes de gestion de l'apprentissage (LMS) et d'autres techniques populaires d'apprentissage à distance.}}
	\twentyitem{2013-2016}
						{MBA en Santé}
						{FGV/Brésil}
						{\emph{Améliorations apportées à la maintenance des équipements médicaux, au leadership d'équipe et à la gestion des services de santé.}}
	\twentyitem{2009-2011}
						{M.Sc. Ingénieur électronique}
						{UFPR/Brésil}
						{\emph{IA appliquée à l'électronique et aux télécommunications axée sur le développement d'un nouveau modèle de propagation extérieur pour les ondes radio et les signaux GSM (3G, 4G et 5G - ISBN-13 9783639830842 (EAN).}}
	\twentyitem{2002-2006}
						{B.Sc. Ingénieur électronique}
						{UFPR/Brésil}
						{\emph{Licence en électronique et télécommunications.}}
	\twentyitem{2004-2004}
						{B.Sc. Ingénieur électronique}
						{ENSPS/France}
						{\emph{Licence de sandwich en ingénierie électronique - Électronique.}}
%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% PUBLICATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Publications}

\begin{twentyshort} % Environment for a short list with no descriptions
	\twentyitem{2021}{Modelo de propagação outdoor para região \newline 
										urbana densa em Curitiba.}
								   {Livre}
								   {\emph{Modèle de propagation en extérieur pour une région urbaine dense à Curitiba}. \newline Publié par Novas Edicoes Academicas
								   \newline
								   ISBN-13 : 9783639830842 (EAN)}
% \twentyitemshort{1865}{Chapitre deux, La mare aux larmes.}
% \twentyitemshort{1865}{Chapitre trois, La course de la tortue et un long récit.}
% \twentyitemshort{1865}{Chapitre quatre, Le lapin envoie une petite facture.}
% \twentyitemshort{1865}{Chapitre cinq, Conseils d'une chenille.}
% %\twentyitemshort{<dates>}{<title/description>}
\end{twentyshort}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 Courses
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Étudies Complementairs}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{2020}{Découverte de connaissence dans les bases de données et le datamining}{60h}{\emph{UFPR/Brazil}}
	\twentyitem{2020}{Fondements de la science des données}{32h}{\emph{Aldeia Coworking/Brazil}}
	\twentyitem{2020}{Introduction à la programmation informatique en Python}{9 weeks}{\emph{MITx}}
	\twentyitem{2020}{Fondamentaux de l'IA}{8h}{\emph{Data Science Academy}}
	\twentyitem{2020}{Datascience 2.0}{8h}{\emph{Data Science Academy}}
	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SECOND PAGE EXAMPLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newpage % Start a new page

\makeprofile % Print the sidebar

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expérience}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{depuis 2016}
						{Professeur d'université}
						{FAESP et UNINTER}
						{\emph{Professeur d'université en Génie Logiciel, Génie informatique
						et science de données à l'UNINTER - Centre Universitaire International 
						en Brazil. Matières: Analyse et développement de Systèmes, Big Data,
						Traitement du Langage Naturel, Bases de Donnée NoSQL, 
						Systèmes embarqués, Intelligence artificielle, électronique, Langage 
						de programmation C, Python, Électromagnétisme, Imagerie Médical, 
						Maintenance des Systèmes et équipements biomédicaux.}}
	\twentyitem{2020-2021}
						{Développeur de nouvelles technologies}
						{Boa Impressão 3D}
						{\emph{Développer de l'électronique et des logiciels pour de nouvelle
						imprimantes 3D et d'autres produits. Gérir la chaîne de montage.}}
	\twentyitem{2018-2020}
						{Technicien Imprimante 3D.}
						{GS3D}
						{\emph{Construir, réparer et configurer des imprimantes 3D. Faire la
						modélisation 3D pour les pièces de rechange des équipements médicaux.
						Faire la recherche sur des projets de soins de santé.}}
	% \twentyitem{2012-2018}
% 						{Ingénieur en Équipements Médicaux.}
% 						{Plusieurs Hôpitaux au Brésil}
% 						{\emph{Maintenir et réparer des équipements médicaux et gérer des équipes de techniciens.}}
	\twentyitem{2017-2018}
						{Ingénieur en équipements médicaux}
						{Hôpital Santa Casa}
						{\emph{Assurer la maintenance et la réparation des équipements médicaux, gérer les équipes de techniciens, manager l'équipe de maintenance du bâtiment et être responsable technique de l'achat de nouveaux équipements médicaux.}}
	\twentyitem{2015-2017}
						{Ingénieur en équipements médicaux}
						{Hôpital de la Croix-Rouge de Curitiba}
						{\emph{Assurer la maintenance et la réparation des équipements médicaux, gérer les équipes de techniciens, créer et gérer le bureau des projets PMO (PMBOK Office) pour les projets internes tels que les nouvelles salles d'équipements et la maintenance de la structure du bâtiment. Manager de l'équipe de maintenance du bâtiment.}}
	\twentyitem{2012-2014}
						{Ingénieur en équipements médicaux}
						{Hôpital Vitoria/Unitedhealth Amil}
						{\emph{Assurer la maintenance et la réparation des équipements médicaux, gérer les équipes de techniciens et être responsable technique de l'achat de nouveaux équipements médicaux.}}
	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}
%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE BÉNÉVOLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expérience Bénévole}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem{2020}
						{Bénévole}
						{GS3D}
						{\emph{Développement, impression 3D et livraison de 500 visières pour don aux professionnels de santé à Curitiba pendant les 6 premiers mois de la pandémie COVID-19 au Brésil.}}
	\twentyitem{2009-2010}
						{Moniteur des Scouts Brésiliens}
						{GEUJ - Grupo Escoteiro União Juventus}
						{\emph{Organiser des activités pour les Pionniers (jeunes de 15 à 17 ans) en les aidant à développer leur potentiel physique, spirituel, intellectuel, social et affectif.}}
%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
\end{twenty}
%----------------------------------------------------------------------------------------
% AUTRES INFORMATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Autres informations}
\subsection{Disponibilité}
OWP jusqu'en novembre 2023. Temps partiel ou complet.
\subsection{Langues}
Anglais, français et portugais.
\subsection{Réseaux sociaux}
\begin{twenty}
% \twentyitem{GitHub}{\href{https://github.com/guipatriota}{github.com/guipatriota}}{}{}
\twentyitem{LinkedIn}{\href{https://www.linkedin.com/in/guilhermepatriota/}{linkedin.com/in/guilhermepatriota}}{}{}
\end{twenty}

\end{document}
